[
  {
    "question": "怎么下载JLPT卡组？",
    "answer": "请在 <a href=\"https://github.com/5mdld/anki-jlpt-decks/releases\">Releases</a> 中下载最新版的卡组（后缀为 <code>.apkg</code> ，请不要下载 <code>.zip</code> 文件），或点击以下链接直接下载：\n- <a href=\"https://github.com/5mdld/anki-jlpt-decks/releases/latest/download/NEW-JLPT.apkg\">下载地址 1</a>\n- <a href=\"https://gh-proxy.com/github.com/5mdld/anki-jlpt-decks/releases/latest/download/NEW-JLPT.apkg\">下载地址 2</a> （为中国大陆加速）"
  },
  {
    "question": "怎么使用JLPT卡组？",
    "answer": "1. 下载 <a href=\"https://apps.ankiweb.net/\">Anki</a> （<i>iOS</i> 版需付费，注意不要下错了；其余平台免费）。\n2. 将下载好的 <code>apkg</code> 格式的卡组导入 <i>Anki</i>。\n   - <b>首次</b>下载导入时，推荐将 <code>导入所有牌组预设配置</code> 设置为 <code>打开</code> （下图绿色部分），其中包含了我优化的预设。除非您了解如何配置参数，否则只需调整新词的数量即可开始学习。\n3. （可选）注册一个 <a href=\"https://ankiweb.net/account/signup\">AnkiWeb 账号</a> ，用于多设备间的学习进度同步和云端备份。\n4. （可选）不定期进行错误修复和功能更新，重新下载卡组并覆盖导入即可更新。\n   - 新导入的卡组将覆盖用户对当前卡组的所有修改（卡片内容的修改、字段的增减等，但<b>学习进度不受影响</b>）。请谨慎更新，更新前<b>务必备份</b>！\n   - 请在 <code>导入选项</code> 中，将 <code>合并笔记模板</code> 设置为 <code>打开</code> ，并将 <code>更新笔记</code> 和 <code>更新笔记模板</code> 设置为 <code>始终</code>（如图红色部分）。"
  },
  {
    "question": "怎么反馈JLPT卡组的问题？",
    "answer": "如有任何关于本卡组的问题，请通过以下方式反馈：\n- 提 <a href=\"https://github.com/5mdld/anki-jlpt-decks/issues\">Issues</a> 或在 <a href=\"https://github.com/5mdld/anki-jlpt-decks/discussions\">Discussions</a> 发帖。\n- 加入 <i>Telegram</i> 交流群：<a href=\"https://t.me/+tvTl5zf3auRlNDM9\">点此链接</a> （入群答案：<code>apkg</code>  ，答错会被 bot 封禁，可联系 <code>@AnkiJapan</code> 解封）。\n- 点击卡片右上角的 <code>反馈</code> 按钮，或 <a href=\"https://ncn8ci2h7v0y.feishu.cn/share/base/form/shrcnTh5DRxtrGWtiWTkdBlSWze?hide_NoteID=1&hide_Note+ID=1\">点此链接</a> 填写反馈问卷（匿名）。"
  },
  {
    "question": "卡组导入后不能正常显示",
    "answer": "本卡组仅保证兼容<b>最新版的 <a href=\"https://apps.ankiweb.net/\">官方版本 Anki</a></b>，不保证兼容其他第三方或旧版 <i>Anki</i>（e.g. <i>AnkiApp</i>、<i>AnkiPro</i>）。"
  },
  {
    "question": "卡组下载很慢 / 下载失败 / 第一次导入非常慢 / 同步很慢",
    "answer": "中国大陆用户请尝试使用 <i>VPN</i> 等网络代理工具进行下载。"
  },
  {
    "question": "无法发音 / 缺少媒体文件",
    "answer": "请检查媒体文件是否<b>完全同步到云端</b>，首次同步可能超过 30 分钟。必要时请使用 <i>VPN</i> 等网络代理工具。"
  },
  {
    "question": "Windows 上出现卡片切换延迟的问题",
    "answer": "在 <i>Anki</i> 设置中，将 <code>显示驱动</code> 改为 <code>Software</code> 或 <code>OpenGL</code> 。"
  },
  {
    "question": "为什么有的卡片正面带有”ふりがな“（假名），我可以关掉吗",
    "answer": "只对“常用汉字”范围外（即 <i>JLPT</i> 范围外）以及仅凭假名无法判断读音的词汇添加“ふりがな”，不是所有词汇都有，无需关闭。\n如想关闭，请参考下面的“高级选项”。"
  },
  {
    "question": "（AnkiWeb）下载的时候提示 “Daily limit exceeded; please try again tomorrow.”",
    "answer": "如果您的 <i>IP</i> 地址在 24 小时内下载超过 25 个卡组，则会收到该提示。请尝试更换 <i>IP</i> 或等待 24 小时后再试。"
  },
  {
    "question": "文法卡组有什么推荐？在哪里下载新标准日本语（黄标日）、红宝书单词、绿宝书卡组？",
    "answer": "请参考 <a href=\"https://ankiweb.net/shared/by-author/1681155450\">此链接</a> 下载<b>适时适所</b>、<b>蓝宝书</b>、<b>のんびり文法卡组</b>，<b>新标日</b>、<b>绿宝书</b>、<b>红宝书单词卡组</b>等资源（均由 <i>TG</i> 群友 <code>MasterOfMasterSword</code> 制作，如有问题请在相应卡组下反馈）。"
  },
  {
    "question": "哪里可以下载综合日语第三版单词卡组？",
    "answer": "<b>综合日语第三版第一册～第四册单词卡组</b>，带真人单词语音和原书课文例句，每一课每一 <i>unit</i> 都打上了对应的 <i>tag</i>，方便按课进度背词。\n<a href=\"https://ankiweb.net/shared/by-author/516873037\">点此下载</a>（由 <i>TG</i> 群友 <code>uovjm</code> 制作，如有问题请在相应卡组下反馈）。"
  },
  {
    "question": "怎么让卡片正面自动发音，背面也自动播放单词和例句发音？",
    "answer": "1. <code>牌组选项</code> → <code>音频</code> → 关闭 <code>不要自动播放音频</code> \n2. 正面模板 → <code>function CONFIG()</code> → <code>playback: 'default'</code>"
  },
  {
    "question": "怎么让卡片正面自动发音，背面仅自动播放单词发音（默认）？",
    "answer": "1. <code>牌组选项</code> → <code>音频</code> → 关闭 <code>不要自动播放音频</code> \n2. 正面模板 → <code>function CONFIG()</code> → <code>playback: 'force'</code>"
  },
  {
    "question": "怎么让卡片正面手动点击发音，背面仅自动播放单词发音？",
    "answer": "1. <code>牌组选项</code> → <code>音频</code> → 开启 <code>不要自动播放音频</code>\n2. 正面模板 → <code>function CONFIG()</code> → <code>playback: 'force'</code>"
  },
  {
    "question": "怎么让卡片正面手动点击发音，背面也手动点击发音？",
    "answer": "1. <code>牌组选项</code> → <code>音频</code> → 开启 <code>不要自动播放音频</code> \n2. 正面模板 → <code>function CONFIG()</code> → <code>playback: 'default'</code>"
  },
  {
    "question": "怎么让卡片正面完全不发音，背面自动播放单词和例句发音？",
    "answer": "1. <code>牌组选项</code> → <code>音频</code> → 关闭 <code>不要自动播放音频</code> \n2. 正面模板 → 删除 <code>{{ VocabAudio }}</code>\n3. 正面模板 →   <code>function CONFIG()</code> → <code>playback: 'default'</code>"
  },
  {
    "question": "怎么让卡片正面完全不发音，背面仅自动播放单词发音？",
    "answer": "1. <code>牌组选项</code> → <code>音频</code> → 开启 <code>不要自动播放音频</code> \n2. 正面模板 → 删除 <code>{{ VocabAudio }}</code>\n3. 正面模板 →   <code>function CONFIG()</code> → <code>playback: 'force'</code>"
  },
  {
    "question": "怎么让卡片正面完全不发音，背面手动点击发音？",
    "answer": "1. <code>牌组选项</code> → <code>音频</code> → 开启 <code>不要自动播放音频</code>\n2. 正面模板 → 删除 <code>{{ VocabAudio }}</code>\n3. 正面模板 →   <code>function CONFIG()</code> → <code>playback: 'default'</code>"
  },
  {
    "question": "模板位置的视频教程在哪里？",
    "answer": "模板位置的视频教程：\n<a href=\"https://pub-90b0b2afa26447b8b824c3d05d8e274f.r2.dev/uPic/20241109/20241109vviFO1.mp4\">Android</a>\n<a href=\"https://pub-90b0b2afa26447b8b824c3d05d8e274f.r2.dev/uPic/20241109/20241109HaTDmE.mp4\">iOS</a>\n<a href=\"https://pub-90b0b2afa26447b8b824c3d05d8e274f.r2.dev/uPic/20241124F22Meh.mp4\">macOS / Windows</a>\n\n在卡片<b>正面模板</b>的 <code>function CONFIG()</code> 里内置了一些可修改的设置："
  },
  {
    "question": "如何使用繁体中文？",
    "answer": "目前尚未內建繁體中文文本，如有需要，可以自行填寫以下欄位並修改程式碼，開啟繁體中文。\n\n- <code>VocabDefTC</code>：單字的中文解釋欄位。\n- <code>SentDefTC1</code>、<code>SentDefTC2</code> 、<code>SentDefTC3</code>、<code>SentDefTC4</code>：例句 1～4 的中文解釋欄位。\n\n<code>lang: 'zh-Hant',      // 顯示語言: 'zh-Hans' 為簡體中文；'zh-Hant' 為繁體中文</code>"
  },
  {
    "question": "根据不同平台修改“🔍”跳转的链接？词典怎么替换？",
    "answer": "<code>dict: {\n  ios: 'moji',         // 在 iOS 使用 MOji 辞書\n  android: 'moji',     // 在 Android 使用 MOji 辞書\n  mac: 'dict',         // 在 macOS 使用系统自带的词典\n  win: 'goldendict',   // 在 Windows 使用 GoldenDict-ng 词典\n  other: 'weblio',     // 在其他平台使用 Weblio 国語辞典\n},</code>\n// --- 以下为词典预设项，新增词典参考格式添加 --- //\n<code>const dictOptions = {\n  'moji': 'mojisho://?search={query}',                          // MOJi 辞書 [ios|android]\n  'mojidict': 'https://www.mojidict.com/searchText/{query}',    // MOJi 辞書网页版 [web]\n  'dict': 'dict://{query}',                                     // macOS 词典 [mac]\n  'eudic': 'eudic://dict/{query}',                              // Eudic 欧路词典 [win|mac|ios|android]\n  'goldendict': 'goldendict://{query}',                         // GoldenDict-ng 词典 [win]\n  'dicttango': 'dttp://app.dicttango/WordLookup?word={query}',  // DictTango [android]\n  'monokakido': 'mkdictionaries:///?text={query}',              // Monokakido 物書堂 [mac|ios]\n  'google': 'https://www.google.com/search?q={query}',          // Google Search [web]\n  'weblio': 'https://www.weblio.jp/content/{query}',            // Weblio 国語辞典 [web]\n  'weblioCJJC': 'https://cjjc.weblio.jp/content/{query}',       // Weblio 日中中日 [web]\n  'takoboto': 'https://takoboto.jp/?q={query}',                 // Takoboto [web]\n  'mazii': 'https://mazii.net/zh-TW/search/word/jatw/{query}',  // Mazii [web]\n  'jisho': 'https://jisho.org/search/{query}',                  // Jisho [web]\n  'kotobank': 'https://kotobank.jp/search?q={query}',           // Kotobank [web]\n  'goo': 'https://dictionary.goo.ne.jp/srch/all/{query}/m0u/',  // Goo 辞書 [web]\n}</code>"
  },
  {
    "question": "如何隐藏指定字段？",
    "answer": "在待隐藏的字段前使用 <code>hint:</code> 即可。\n\n例如，要在卡片正面隐藏 <code>VocabKanji</code>，请在正面模板中进行以下修改：\n<code><span lang=\"ja\">{{ hint:furigana:VocabKanji }}</span></code>"
  },
  {
    "question": "如何控制正面单词显示模式？",
    "answer": "<code>display: 'default',   // 正面单词显示: 'default' 显示汉字和注音假名；'kana' 为只显示假名；'kanji' 为只显示汉字</code>"
  },
  {
    "question": "如何为所有例句启用在线 TTS？",
    "answer": "默认情况下，仅对没有本地音频的例句启用在线 <i>TTS</i>。 如果你想为所有例句启用，请用 <code>// </code> 注释掉 <code>function setEdgeTTS()</code> 中的以下代码：\n<code>if (el.childNodes.length) return</code>"
  },
  {
    "question": "如何使用自定义的在线 TTS 服务？",
    "answer": "如有需要，也可在 <code>domain: ''</code> 内填写自定义部署的域名使用自定义的在线 <i>TTS</i> 服务。\n\n部署方式参考 <a href=\"https://github.com/yy4382/ms-ra-forwarder-for-ifreetime\">此链接</a> ，选择<b>无 token</b> 部署，建议自定义域名设置得复杂一些，避免泄露。"
  },
  {
    "question": "如何设置 TTS 音频播放快捷键？",
    "answer": "支持在桌面端和 <i>AnkiWeb</i> 配置 <i>TTS</i> 音频播放快捷键。设置 <code>hotkey: 'G'</code> 启用快捷键，留空则关闭。\n\n快捷键使用注意：\n- 由于浏览器限制，无法在无用户交互下连续播放音频，快捷键也无法绕过此限制。\n- 按 <code>G</code> 键尝试从第一个音频开始连续播放，如因浏览器限制而暂停播放，需再次按 <code>G</code> 键继续播放下一条。\n- 所有音频播放过一次后，按 <code>G</code> 键可连续播放。\n- <i>AnkiWeb</i> 原本不支持快捷键操作，开启快捷键后，可控制所有 <code><audio></code> 标签音频（包括卡片自带音频），仅在背面生效。"
  },
  {
    "question": "如何体验东雪莲 TTS？",
    "answer": "使用 <a href=\"https://anki-azuma.0w0.live/\">https://anki-azuma.0w0.live/</a> 可以体验东雪莲 <i>TTS</i>，娱乐用，访问速度和发音标准度稍逊于普通 <i>TTS</i>。"
  },
  {
    "question": "如何修改卡片字体为系统已有的字体？",
    "answer": "如果要改成系统中已有的字体，只需在以下代码中，将字体名称添加到每个语言字体 <code>font-family</code> 的首位即可。\n<code>:lang(zh-Hans) {\n  font-family: '您的简体中文字体名称', 'Source Han Serif CN', 'Source Han Serif JP', 'Source Han Serif TW', serif;\n}\n:lang(zh-Hant) {\n  font-family: '您的繁体中文字体名称', 'Source Han Serif TW', 'Source Han Serif JP', 'Source Han Serif CN', serif;\n}\n:lang(ja) {\n  font-family: '您的日文字体名称', 'Source Han Serif JP', 'Source Han Serif CN', 'Source Han Serif TW', serif;\n}</code>"
  },
  {
    "question": "如何修改卡片字体为自定义字体？",
    "answer": "1. 下载字体文件并放入 <i>Anki</i> 的媒体文件夹。\n2. 将字体文件重命名为以 <code>_</code> 开头的名称。\n3. 修改 <code>@font-face</code> 中的 <code>src</code> 路径（无需修改 <code>font-family</code> 的名称，如果修改，也要同步修改样式中引用该名称的部分）。\n<code>@font-face {\n  font-family: 'Source Han Serif CN';\n  src: url('您的简体中文字体文件名') format('truetype');\n  font-display: swap;\n}\n@font-face {\n  font-family: 'Source Han Serif TW';\n  src: url('您的繁体中文字体文件名') format('truetype');\n  font-display: swap;\n}\n@font-face {\n  font-family: 'Source Han Serif JP';\n  src: url('您的繁体中文字体文件名') format('truetype');\n  font-display: swap;\n}</code>"
  },
  {
    "question": "iOS 端使用其他字体时如何调整？",
    "answer": "在 <i>iOS</i> 端使用其他字体时，请参考以下代码进行调整。\n\n- 如果只额外安装了教科书字体，可以只打开第二段 <code>transform: 0;</code> 这一行。\n- 如果完全替换了字体，就把第一段 <code>transform: translateY(0.6em);</code> 注释掉。\n<code>/* --- iOS 思源宋体振假名高度修复 --- */\n.ios rt,\n.safari rt {\n  transform: translateY(0.6em);\n}\n\n/* --- iOS 若安装教科书字体开启以下样式 --- */\n.ios .VocabKanji rt,\n.safari .VocabKanji rt {\n  /* transform: 0; */\n}</code>"
  },
  {
    "question": "如何开启正面为中文，背面为日语的卡片？有人能发我一份中日牌组吗？",
    "answer": "1. 在卡片模板中找到卡片类型部分。\n2. 在卡片类型里选择“2：中-日……”。\n3. <b>分别</b>将正面模板和背面模板中的 <code>{{ #Alt2 }}</code> 修改为 <code>{{ ^Alt2 }} </code>然后保存。\n4. 重启 <i>Anki</i> 后即可看到新增的中-日模板卡片，默认与日-中模板卡片混在一起，您可以自行分组。"
  },
  {
    "question": "如何关闭（删除）正面为中文，背面为日语的卡片？",
    "answer": "1. <b>分别</b>将正面模板和背面模板中的 <code>{{ ^Alt2 }} </code>修改为 <code>{{ #Alt2 }}</code> 然后保存（如上图所示）。\n2. 点击 <i>Anki</i> 的 <code>工具</code> → <code>空白卡片</code> → <code>删除</code>（如下图所示）。"
  },
  {
    "question": "单词的发音感觉不对，不是a ge ru而是类似a ne ru",
    "answer": "鼻浊音"
  }
]